\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}


1) L\"osen Sie durch Reihenentwicklung 

\[y'' - 2xy'+y=0\]

ACHTUNG: schwierig --- siehe letztes Beispiel im Stewart Buch!

2) In der VO wurde die Airy DGL gel\"ost. (i) Verwenden Sie Mathematica um
diese Gleichung zu l\"osen --- vergleichen Sie mit dem Ergebnis der VO!
(ii) Im Padlet ist der Eintrag zu Airy Funktionen aus Abramowitz/Stegun, Handbook of Mathematical Functions, verlinkt. Zeigen Sie mit Hilfe der dort zusammengestellten Zusammenh\"ange, dass die beiden L\"osungen
\"aquivalent sind.

3) (i) Schreiben Sie die Besselsche DGL der Ordnung $1/2$ an. (ii) Per
'Definition', wird diese durch die Besselfunktionen $J_{1/2}(x)$ und $J_{-1/2}(x)$ gel\"ost. Gleichzeitig sind die Besselfunktionen der Ordnung $1/2$ die
einzigen, die direkt durch ``elementare'' Funktionen gel\"ost werden k\"onnen:
\[ u_1=J_{1/2}(x)\propto\frac{\sin x}{\sqrt{x}}\qquad u_2=J_{-1/2}(x)\propto\frac{\cos x}{\sqrt{x}}\]
  Machen Sie Sie durch direktes Einsetzen f\"ur eine der beiden L\"osungen $u_1$ oder $u_2$ die Probe.

  4) Erinnern Sie sich an die 'Reduktion der Ordnung' --- suchen Sie sich die entsprechenden Folien der Vorlesung heraus. Verwenden Sie den darin abgeleiteten allgemeinen Ausdruck um zu zeigen, dass, gegeben $u_1=J_p(x)$ als eine L\"osung der Besselschen DGL, die zweite L\"osung formal immer als
  \[u_1=J_p(x)\int\frac{dx}{x[J_p(x)]^2}\]
  geschrieben werden kann. {\em Hinweis:} Sie erhalten das durch direktes
  Einsetzen.

  5) Die Definitionen der Besselfunktionen der ersten Art mit Ordnung
  0 und 1 lauten:
  \[J_0(x)=\sum_{n=0}^\infty(-1)^n\frac{x^{2n}}{(n!)^22^{2n}}
    \qquad
    J_1(x)=\sum_{n=1}^\infty(-1)^n\frac{x^{2n+1}}{(n!)(n+1)!2^{2n+1}}
      \]
      (i) Vergewissern Sie sich, dass diese Definitionen zum allgemeinen
      Ausdruck passen. (ii) F\"ur die Ableitung von $J_0(x$ gilt
      \[J_0'(x)=-J_1(x)\]
      Zeigen Sie dies durch gliedweises Ableiten. {\em Hinweis:} Als
      ersten Schritt erhalten Sie
      \[J_0'(x)=\sum_{n=1}^{\infty}\frac{2n\,x^{2n-1}}{(n!)^22^{2n}}\]
      {\em Beachten Sie}, dass man die Summation bei $n=1$ beginnen lassen kann.
      Nachdem Sie diesen Ausdruck vereinfachen (das $2n$ im Z\"ahler k\"urzen), m\"ussen Sie die Summation
      so verschieben, dass es wieder bei $n=0$ losgeht!

\end{document}

